<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Inicio on HUGO.GAL</title>
    <link>http://localhost:1313/</link>
    <description>Recent content in Inicio on HUGO.GAL</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>gl-ES</language>
    <lastBuildDate>Wed, 28 Jan 2026 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>28/01/2026</title>
      <link>http://localhost:1313/blogue/2026-01-28-reflexion/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blogue/2026-01-28-reflexion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Teño un montón de proxectos a medias pero é que non teño gañas de poñerme con ningún.&#xA;O que máis me preocupa é unha aventura conversacional que fixen con Godot. Creo que fixen a parte más difícil pero agora que me queda o máis sinxelo, non teño gañas de rematala. Quizáis sexa por falta de desafíos.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>27/01/2026</title>
      <link>http://localhost:1313/blogue/2026-01-27-migracion/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blogue/2026-01-27-migracion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Veño de migrar toda a páxina personal ao CMS Hugo (moi apropiado) espero que todo esté funcionando ben.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>15/10/2025</title>
      <link>http://localhost:1313/blogue/2025-10-15-gta/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blogue/2025-10-15-gta/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Onte acabeime (por fin) o GTA V e a verdade é que é un xogazo. Paseino moi bem malia que non son moito de xogos de disparos e de matar, pero o toque de humor e o caos que se forman nas misións, ese toque arcade&amp;hellip; todo tocoume bastante ben. Ao rematar as misións da historia quedáronme por facer algunhas misións secundarias pero xa non fun quen de rematalas. Hai que saber cando parar ;)&#xA;Agora estou na procura de outro xogo, sempre queda o Skyrim pero hai que ver outras cousas, co pouco tempo que teño para xogar (e poucas gañas, non son un gran xugón)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>02/06/2025</title>
      <link>http://localhost:1313/blogue/2025-06-02-casino/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blogue/2025-06-02-casino/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Este fin de semana entrei nun Casino por primeira vez aquí na Galiza. Non sei se se lledebería chamar casino a isto, porque máis ben era unha sala coas máquinas de slots, apuestas e unha cafetería. No centro da sala tamén había as típicas mesas da ruleta e do black jack. Ao final gañamos 6 € así que, pos nin tan mal. Teño gañas de ir ao Casino de Vigo o mes que ven, creo que é máis grande e ten máis cousas. O plan sería máis que nada tomar algo nel, algún coctel ou algo así. Por sorte non son moito de apostar nin de xogar ás loterías así que non teño medo de perder demasiados cartos.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>12/05/2025</title>
      <link>http://localhost:1313/blogue/2025-05-12/</link>
      <pubDate>Mon, 12 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blogue/2025-05-12/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hai uns días saquei unha nova versión de U-la Carmela para itch.io Non a quero meter na Play Store porque aparece o meu enderezo completo e teño que pagar 25 eurazos se quero facer unha nova conta e transferir as miñas aplicacións a ela. Polo tanto, de momento solo está publicitada en itch.io .&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Por outar banda, todo segue como sempre. A miña vida é aburrida e non teño moitas novedades así que así van pasando os días. Esta fin de semana estiven a probar un auto host de Ghost, un sistema de blogs, e tamén pusen en liña a miña biblioteca de Calibre de xadrez, pero teño que ter o ordenador encendido para que funcione o que non me mola nada. Xa verei como fago.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>22/01/2025</title>
      <link>http://localhost:1313/blogue/2025-01-22/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blogue/2025-01-22/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hoxe soñei que a illa de Toralla volvía ser un montón de area asomando por enriba do mar, sen edificios nin chalets, e non se me ocorre un soño máis fermoso.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>22/12/2024</title>
      <link>http://localhost:1313/blogue/2024-12-22/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blogue/2024-12-22/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Este ano gastei un montón de cartos no nadal. Espero que pague a pena.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>22/09/2024</title>
      <link>http://localhost:1313/blogue/2024-09-22/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blogue/2024-09-22/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Onte fun xogar outro torneo de Xadrez na cidade das Burgas. En principio foi o último torneo que xogarei este ano pois a partires de agora xa vou deixar de ter tanto tempo libre para poder ir. O caso é que non me foi tan mal, de feito fixen 3/6 o que está bastante ben. Pode que eu non sexa moi esixente cos puntos que quero, pero tengo en conta o pouco tempo que levo &amp;ldquo;en serio&amp;rdquo; e que xogo contra persoas que están en clubs e xogan case tódolos días, pois para min ata o mínimo punto é moi importante. Eu son autodidacta na miña casa, aprendendo a base de proba e error e vendo vídeos en YouTube. De feito, sempre que vou a un torneo penso que todo o que sexa conseguir ao menos un empate está ben.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>24/08/2024</title>
      <link>http://localhost:1313/blogue/2024-08-24/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blogue/2024-08-24/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Acabáronse as vacacións e aquí seguimos na mesma rutina. Este ano as vacacións, teño que recoñecer, que non me gustaron demasiado. Estivemos nun camping e ao final é facer o mesmo que temos que facer na casa pero noutro lado. Hai que face-la compra, a comida, limpar, ordenar a casa.. bueno un coñazo. Non sentín que desconectara moito. Logo, a semana pasada fumos a un parque acuático en Portugal, o que está máis preto de Vila-Real e está bastante chulo. A verdade é que tivemos sorte porque foi chegar, mercar as entradas e esgotáronse. Se chegamos cinco minutos máis tarde, quedamos sen parque.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>10/06/2024</title>
      <link>http://localhost:1313/blogue/2024-06-10/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blogue/2024-06-10/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Bueno xa hai varios días que non escribo nada pero en verdade é que non teño nada que contar. Esta fin de semana estivemos en Pontevedra cun torneo de Tae Kwon Do das rapazas e logo tivemos unha pequena festa de cumpreanos porque, para a miña desgracia, sigo cumprindo anos irremediablemente. Non os levo tan mal como pensaba. Creo que o peor foi cando cumprín 40 anos e de súpeto o tempo pareceuse acelerar. Agora xa o levo mellor. É certo que ir ao ximansio estame a axudar porque mentalmente axuda bastante atoparse ben físicamente. Quero decir: se te ves ben físicamente, mentalmente estarás mellor.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>01/06/2024</title>
      <link>http://localhost:1313/blogue/2024-06-01/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blogue/2024-06-01/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Bueno vou escribir algunha entrada máis, antes de que pasen máis días con esto baleiro. En verdade, estos últimos días non pasou nada especial. Sigo traballando, facendo ximnasio e un pouco o de sempre. Estos días tiveron as festas no colexio e hoxe estivemos en Nigrán celebrando un cumpreano. Mañá temos outro.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>27/05/2024</title>
      <link>http://localhost:1313/blogue/2024-05-27/</link>
      <pubDate>Mon, 27 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blogue/2024-05-27/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Pois hoxe por fin reunín un pouco de valentía e afouteza e fun ao ximnasio. Custoume bastante porque sempre é difícil chegar a un sitio onde non coñeces a ninguén, nin cómo é o sitio, mentres que todos os que están ahí xa o coñecen todo e a todos. Estiven un pouco incómodo porque o monitor fíxome unha táboa de exercicios e logo marchou porque acabou o seu turno, e eu non coñecía quen era o monitor que entraba, polo que estiven uns 15 minutos sen facer nada porque non sabía a qué máquinas tiña que ir ni como funcionaban, foi bastante incómodo. Logo xa me din conta de quen era o novo monitor e me acheguei a él para que me seguira explicando. Fixen un pouco de pernas (vou sobre todo polos nocellos) e por sorte tampouco acabei moi canso, porque non quero ter maniotas. O bo que ten ese ximnasio é que polo mesmo prezo tamén ten piscina, así que igual tamén me empapo algún día.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>26/05/2024</title>
      <link>http://localhost:1313/blogue/2024-05-26/</link>
      <pubDate>Sun, 26 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blogue/2024-05-26/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Bueno, creo que ao final vou dar o paso de apuntar a un ximnasio. Non o fago por mazarme, se non porque as dores que teño no lombo cada vez vais a máis. E sei que a orixe desta dor ven dos nocellos, así que tocar facelos fortes para que o resto do corpo esté ben. Ao final, non fun quen de convencer á miña dona para que veña conmigo ao ximansio pero espero que se anime máis adiante. Non a quero presionar con este tema, se quere vir pois pasarémolo ben xuntos.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>22/05/2024</title>
      <link>http://localhost:1313/blogue/2024-05-22/</link>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blogue/2024-05-22/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hoxe confirmei a miña teoría de que a rede social de Mastodon é moi boa. O respecto a interacción son moito mayores que na outra rede do paxariño. Hoxe &lt;a href=&#34;https://mastodon.gal/@Hugo/112484819032585455&#34;&gt;preguntei por algún videoxogo&lt;/a&gt; o que me poidera enganchar e enseguida tiven un montón de respostas, o que volvo a agradecer a todos dende aquí. Coñecín algún xogo do que non sabía, e aínda que ao final decanteime polo Kenshi ao final non resultou ser un xogo que me enganchase tanto como parecía. É difícil empezar, os gráficos non son unha marabilla, aínda que polo menos está en castellano.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>20/05/2024</title>
      <link>http://localhost:1313/blogue/2024-05-20/</link>
      <pubDate>Mon, 20 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blogue/2024-05-20/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Bueno, hoxe foi un día normal. Cansado despois de traballar porque ao final tantos días seguidos sen facelo (o venres foi festa) pois agora custa coller o ritmo de novo. Hoxe, no mastodon, descubrín o &lt;a href=&#34;https://owncast.online/quickstart/&#34;&gt;OwnCast&lt;/a&gt; que é para emitir en vídeo dende a tua propia plataforma. Non ten mala pinta, pero a verdade é que non me vería ninguén polo que non sei se tería moito sentido.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Aínda estou a pensarme se meterme no ximnasio. Non quero meterme e que logo me custe moito ir e deixalo. Debería ir, porque teño que exercitar os meus xeonllos para poder sentarme ben e que deixe de doerme as costas.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>19/05/2024</title>
      <link>http://localhost:1313/blogue/2024-05-19/</link>
      <pubDate>Sun, 19 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blogue/2024-05-19/</guid>
      <description>&lt;p&gt;E con esta entrada queda inaugurada o meu blogue. Agora xa é o final do día e a verdade é que estou bastante contento con como quedou esta páxina. Entendo que ao ser HTML puro pois é un poco máis complicado tela actualizada, porque é todo picar código e nin tan sequeira uso un editor WYSIWYG. Se alguén sabe dun que sexa bo e de código aberto encantaríame que mo dixera por Mastodon (enlace no footer).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Como instalar Ubuntu 24.04</title>
      <link>http://localhost:1313/informatica/como_instalar_ubuntu_24_04/</link>
      <pubDate>Wed, 01 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/informatica/como_instalar_ubuntu_24_04/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Pasos para instalar Ubuntu 24.04:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;O primeiro que temos que facer é descargar a ISO dende a páxina de Ubuntu:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://ubuntu.com/download/desktop&#34;&gt;Páxina de descargas de Ubuntu&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;Unha vez que temos a ISO descargada temos duas opcións: ou ben a instalamos nunha computadora que non teña sistema operativo, ou teña un sistema operativo Windows (neste caso, Ubuntu detectaráno e poderás instalarlo ao seu carón) ou tamén podes facerte unha máquina virtual con VirtualBox, por exemplo, e instalarlo virtualmente sen tocar o teu sistema operativo actual.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Hogar (2020)</title>
      <link>http://localhost:1313/cine/hogar-2020/</link>
      <pubDate>Wed, 01 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/cine/hogar-2020/</guid>
      <description>&lt;p&gt;A min gústame o cine español, en xeral. Creo que saíndo das típicas películas que todos coñecemos, ahí detrás hai moitas cousas boas agachadas. Unha delas pode ser Hogar, de Álex Pastor e protagonizada por Javier Gutiérrez.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;A película trata de Javier, un publicista da vella escola que queda sen traballo e perde o seu estatus social. A familia vese obrigada a abandoar o seu piso de luxo para ir a un piso dun barrio obrerio. Porén, Javier non olvida o seu antigo piso e o visita a menudo. A través del, intentará recuperar o seu antigo estatus social custe o que custe e por enriba de quen sexa.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>La larga marcha - Stephen King</title>
      <link>http://localhost:1313/libros/la-larga-marcha/</link>
      <pubDate>Wed, 01 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/libros/la-larga-marcha/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;breve-sinopse&#34;&gt;Breve sinopse&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Cen rapaces entran, voluntariamente, a participar nun programa tipo &amp;ldquo;reality&amp;rdquo; no que teñen que camiñar sen deterse e sen recibir axuda externa máis alá de auga que reciben da organización e de comida que tamén reciben tódolos días ás 9:00 AM. Os participantes teñen que camiñar sen baixar de certa velocidade ou reciben un aviso. Despois do terceiro aviso, son eliminados cun disparo. A carreira termina cando só queda un participante, quen pode pedir o que queira como premio.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>La playa de los dragones - Gregg Dunnett</title>
      <link>http://localhost:1313/libros/la-playa-de-los-dragones/</link>
      <pubDate>Wed, 01 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/libros/la-playa-de-los-dragones/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Empecei a ler este libro, que é a cuarta (e de momento, última) entrega da serie &amp;ldquo;Isla de Lornea&amp;rdquo;. Os catro libros están, a verdade, bastante ben no sentido de que son doados e rápidos de ler. Quero decir, que non se fan densos. Ademáis, está narrado dende o punto de vista dun rapaz e é moi curioso ver como pensa e como actúa dende a súa perspectiva. Non é a típica actuación dun neno de 16 anos se non de alguén tímido, introvertido e que é fácil sentirse identificado algunhas veces. Sobre todo, as persoas que algunha vez sentímonos fora do noso ambiente cando estamos con máis persoas.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>O asasinato de Roger Ackroyd - Agatha Christie</title>
      <link>http://localhost:1313/libros/o-asasinato-de-roger-ackroyd/</link>
      <pubDate>Wed, 01 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/libros/o-asasinato-de-roger-ackroyd/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Esta semana veño de rematar de ler o libro &lt;em&gt;«O asasinato de Roger Ackroyd»&lt;/em&gt; de Agatha Christie &lt;a href=&#34;https://editorialgalaxia.gal/autor/christie-agatha/&#34;&gt;(editorial Galaxia)&lt;/a&gt; e, como non podería ser doutro xeito, encantoume. O que máis me gusta desta escritora é que sempre da ao lector todos os datos necesarios para que o lector poda facer as súas propias investigacións e intentar resolver o caso polos seus medios. É verdade que esto require ir tomando notas e reler moita historia, pero os datos están ahí. Esto é algo que non me pasa cando lexo a Sherlock Holmes, por exemplo, quen resolve os casos tendo datos que non foron ditos ao lector.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Se anuncia un asesinato - Agatha Christie</title>
      <link>http://localhost:1313/libros/se-anuncia-un-asasinato/</link>
      <pubDate>Wed, 01 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/libros/se-anuncia-un-asasinato/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Acabo de leer &lt;em&gt;«Se anuncia un asesinato»&lt;/em&gt; e, a verdade, o comezo está moi ben pois o anuncio de que se vai cometer un asasinato é algo que me chama a tención e me xurden dúbidas sobre cómo se fai o anuncio, quen o pon e, sobre todo, cómo é posible que se cometa un asatinato que foi anunciado con antelación. Porén, pronto empezan os meus problemas. O número de personaxes que aparecen é demasiado elevado para a miña cabeza e enseguida pérdome con quén é cada uno. Ás veces está a falar un personaxe que penso que é outro e fágome un lío. Esto quizáis é máis problema meu, pola miña incapacidade de lembrar e separar personaxes, que do libro. Por outra banda, non só están os personaxes que salen na historia se non que tírase moito dos antepasados destos, o que lioume aínda máis.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tres ratones ciegos - Agatha Christie</title>
      <link>http://localhost:1313/libros/tres-ratones-ciegos/</link>
      <pubDate>Wed, 01 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/libros/tres-ratones-ciegos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Tres ratones ciegos é unha das obras máis coñecidas de Agatha Christie e a verdade é que o entendo perféctamente. É unha obra con poucos personaxes e que foi representada teatralmente en múltiples ocasións, porque a obra invita a facelo. Sabes que un dos personaxes é o asasino pero tes dúbidas sobre quen, e esas dúbidas van saltando dun a outro ao longo de tódala historia.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Pareceoume moi divertida e de lectura obrigada para quen esté empezando a leer misterio ou a Agatha Christie.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ver as últimas conexións feitas por RDP a un servidor</title>
      <link>http://localhost:1313/informatica/ver_ultimas_conexiones_rdp/</link>
      <pubDate>Wed, 01 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/informatica/ver_ultimas_conexiones_rdp/</guid>
      <description>&lt;p&gt;As veces pode ser interesante saber quen se conectou por última vez a un servidor por RDP (Escritorio Remoto) e para iso podemos lanzar este script por Powershell:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; style=&#34;color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4;&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-powershell&#34; data-lang=&#34;powershell&#34;&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;$RDPAuths = Get-WinEvent -LogName &lt;span style=&#34;color:#e6db74&#34;&gt;&amp;#39;Microsoft-Windows-TerminalServices-RemoteConnectionManager/Operational&amp;#39;&lt;/span&gt; -FilterXPath &lt;span style=&#34;color:#e6db74&#34;&gt;&amp;#39;&amp;lt;QueryList&amp;gt;&amp;lt;Query Id=&amp;#34;0&amp;#34;&amp;gt;&amp;lt;Select&amp;gt;*[System[EventID=1149]]&amp;lt;/Select&amp;gt;&amp;lt;/Query&amp;gt;&amp;lt;/QueryList&amp;gt;&amp;#39;&lt;/span&gt;&#xA;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;[&lt;span style=&#34;color:#66d9ef&#34;&gt;xml[]&lt;/span&gt;]$xml=$RDPAuths|&lt;span style=&#34;color:#66d9ef&#34;&gt;Foreach&lt;/span&gt;{$_.ToXml()}&#xA;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;$EventData = &lt;span style=&#34;color:#66d9ef&#34;&gt;Foreach&lt;/span&gt; ($event &lt;span style=&#34;color:#66d9ef&#34;&gt;in&lt;/span&gt; $xml.Event)&#xA;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;{ New-Object PSObject -Property @{&#xA;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;TimeCreated = (Get-Date ($event.System.TimeCreated.SystemTime) -Format &lt;span style=&#34;color:#e6db74&#34;&gt;&amp;#39;yyyy-MM-dd hh:mm:ss K&amp;#39;&lt;/span&gt;)&#xA;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;User = $event.UserData.EventXML.Param1&#xA;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;Domain = $event.UserData.EventXML.Param2&#xA;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;Client = $event.UserData.EventXML.Param3&#xA;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;}&#xA;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;} $EventData | FT | select -First &lt;span style=&#34;color:#ae81ff&#34;&gt;20&lt;/span&gt;&#xA;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Víctor Lukdary - Memorias del Resurgir</title>
      <link>http://localhost:1313/libros/victor-lukdary/</link>
      <pubDate>Wed, 01 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/libros/victor-lukdary/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Víctor Lukdary é o alcume dun escritor de ciencia ficción que auto publica os seus libros en Amazon. Non sei quen é na realidade, pois non ten páxina personal, blogue nin redes sociais coñecidas. Tan só atopeino no Facebook porén non o actualiza dende hai anos. ¿E por que falo de él? Como podemos ver &lt;a href=&#34;https://www.amazon.es/stores/V%C3%ADctor-Lukdary/author/B08WLDFT8Y?ref=sr_ntt_srch_lnk_1&amp;amp;qid=1747031789&amp;amp;sr=8-1&amp;amp;isDramIntegrated=true&amp;amp;shoppingPortalEnabled=true&#34;&gt;no seu perfil de Amazon&lt;/a&gt; agora mesmo teng 5 libros escritos: catro deles forman parte da saga «Memorias del Resurgir» e un quinto libro chamado «Último tren a casa» que, aínda que non forma parte da saga, está no mesmo universo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>18/01/2024</title>
      <link>http://localhost:1313/blogue/2024-01-18/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blogue/2024-01-18/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Quizáis o tema é que non se me da ben esto de ser constante a hora de escribir cousas. Tamén pode ser que a miña vida seña tan aburrida que non teño nada intersante que contar.&#xA;Cousas que pasaron neste mes de xaneiro:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Os Reis Magos trouxéronme moitas cousas. O que máis me gustou foi un google nest, unha pantalla con altofalante que uso como despertador. Agora podo poñer música scifi mentres leo.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;A miña vista segue mal, bastante mal. O peor é que non hai unha solución barata para arranxalo. As lentes de contacto ríxidas custan un ollo da cara.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;E creo que nada máis, ou non me lembro agora mesmo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>24/12/2023</title>
      <link>http://localhost:1313/blogue/2023-12-24/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blogue/2023-12-24/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Non me gusta o nadal. Para min, é a peor época do ano. A min gústame a rutina, facer as mesmas cousas os mesmos días, e o nadal e romper a rutina case cada día. Hoxe é festivo, mañán non, pasado si, agora fin de semana&amp;hellip; Unha tolería. Non me sinto ben. Quero os meus horarios, as miñas ceas acougadas a mesma hora, estar durmindo a medianoite&amp;hellip; E, ademáis, vai frío.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>20/12/2023</title>
      <link>http://localhost:1313/blogue/2023-12-20/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blogue/2023-12-20/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hoxe quitáronme por fin o último catéter que tiña dentro. Non vou negar que foi doloros e bastante noxento. Ademáis sentín como perdín toda a miña dignidade tendo que quedar espido de cintura para abaixo diante do médico e dúas mulleres máis. Comprendo que ten que ter así, pero non me fago a iso. Por sorte, se todo vai ben xa non volverei a pisar un centro médico en moito tempo. Agora mesmo xa so me doe ao mexar, porque ao quitarme o catéter pois é evidente que o pitiño agora está resentido. Nun par de días estarei mellor.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>19/12/2023</title>
      <link>http://localhost:1313/blogue/2023-12-19/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blogue/2023-12-19/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Levo moitos días sen actualizar pero é que tampouco teño ganas de facelo actualmente. Nos últimos días por fin quitáronme a &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/blogue/2023-11-18&#34;&gt;nefrostomía&lt;/a&gt; do todo, así que agora xa ando sen bolsa e sen cables colgando. Aínda teño pendente a retirada dun catéter que teño dentro e que me está a molestar bastante, pero teño que ter paciencia polo menos ata mañá.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Por outra banda, este fin de semana pasada tivemos competición de Taekwondo en Ourense e estivo moi ben, as rapazas fixéronno xenial. Iso si, papamos moito frío. Sobre todo no coche porque a calefacción aínda non lle funciona moi ben.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>10/12/2023</title>
      <link>http://localhost:1313/blogue/2023-12-10/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blogue/2023-12-10/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Estou canso de traballar. Estou canso de facer guardias. Estou canso de por o traballo por enriba da familia. De que me chamen as 12 da noite, as 4 da madrugada e as 8 da mañá. Non deberiamos ter que traballar tanto para poder ter un salario digno.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Por otra banda, a miña dona máis eu estamos a pensar en como aislar térmica y acústicamente un dos dormitorios. Finalmente, creo que imos poñer 2cm de corcho contra a parede e unha táboa de 1,5cm de agloremeado por diante. En teoría, o dormitorio quedaría ben aillado acústicamente e sobre todo térmicamente, porque é unha habitación que agora mesmo é moi fría e ten bastante humidade. Según o presuposto en Leroy Merlin, poderiamos ter todo o material por algo máis de 400 € Logo o tendremos que montar nos, que é o máis difícil dado que non temos moita experiencia en bricolaxe. Pero ben, o camiño faise andando.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>07/12/2023</title>
      <link>http://localhost:1313/blogue/2023-12-07/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blogue/2023-12-07/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Pois nada, as rapazas levan dende o martes 5 fora de casa. Deunos moito medo, sobre todo a viaxe de ida porque foron ata Alacante do tirón e pola noite, así que tivemos medo de que lles fora a pasar algo. Agora xa están volvendo así que estamos máis tranquilos. A competición (Campionato de Españita) non lles foi mal. Non gañaron pero acadaron moita experiencia e o pasaron moi ben cos seus amigos do club. Ademáis, botáronnos moito de menos o que sempre está ben : ) Esperamos que a experiencia lles valiese para ser algo máis independientes e aprender a tomar decisión por elas mesmas.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>03/12/2023</title>
      <link>http://localhost:1313/blogue/2023-12-03/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blogue/2023-12-03/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Xa pasou o primeiro fin de semana de nadal. O sábado fun coa miña dona a Porriño a mercar unas táboas para facer uns estantes na cociña. A verdade é que non temos nin idea de obras, estantes, madeiras nin de nada, pero imos tirar adiante e a ver como sae. É decir, en principio non é máis que facer uns buratos co taladro na parede e listo, pero hoxe tiven pesadelos con que o estante era demasiado flouxo para todo o peso que lle queremos poñer enrriba (os robots de cociña que non usamos nunca) e teño medo de que caia todo enriba da TV, da mesa e de nos.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>30/11/2023</title>
      <link>http://localhost:1313/blogue/2023-11-30/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blogue/2023-11-30/</guid>
      <description>&lt;p&gt;A verdade é que empezo a estar bastante canso mentalmente &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/blogue/2023-11-18&#34;&gt;desta nefrostomía&lt;/a&gt;. Estame a agotar. É un auténtico coñazo ter que andar coa bolsa a todas partes e durmindo solo dun lado. En fin. Non sei a que esperan para chamarme e darme a cita para a proba que me teñen que facer. Aínda verás que saldrá mal e terei que estar un mes máis con esta colita colgando. Mátome.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Non hai máis novedades na miña vida.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>28/11/2023</title>
      <link>http://localhost:1313/blogue/2023-11-28/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blogue/2023-11-28/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Vale, sei que levo unos cantos días sen actualizar, pero é que na miña vida pasó a cantidade de cero (0) unidades de cousas. Ao final, o que estou a facer e levantarem de cama, traballar, ver &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/blogue/2023-11-21&#34;&gt;a nova TV&lt;/a&gt; e durmir. E ollo, que tampouco é cousa doada.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Boto en falta a miña instancia persoal de ActivityPub (Firefish) pero non son quen de recuperala. E ademáis, xa me está a dar toda a pereza do mundo volver a ter o ordenador acendido 24x7, sen SAI e sen backup. Se perdo o tempo recuperándola agora estou seguro de que tarde ou temprano volverá a pasarme o mesmo. Mellor deixalo como está e deixar os servidores os que teñen tempo e recursos para atendelos.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>24/11/2023</title>
      <link>http://localhost:1313/blogue/2023-11-24/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blogue/2023-11-24/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hoxe non fixen nada especial. A traballar toda a mañá. Os venres non traballo pola tarde así que estiven a probar a TV nova, que aínda non lle saquei todo o proveito. Onte téñenme que chegar un cable HDMI que espero que teña pouca latencia, e o un control remoto para o audio, xa que de agora non lle funcionan os botóns.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Pola tarde fomos o centro comercial a vender rifas coas nenas a nos atopamos co meu cuñado. E logo nada, xa para casiña.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>23/11/2023</title>
      <link>http://localhost:1313/blogue/2023-11-23/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blogue/2023-11-23/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hoxe tiven que volver a urxencias por dor no ril. Pero vamos, que me fixeron unos análises que estaban ben e que se tiña dor podría ser normal por todas as cousas que teño metidas agora mesmo. Calmantes e para casa. Logo recolleume o meu pai e fomos a recoller a miña sobriña que tiña adestramento. Non estivo mal o día, pero preferíría non ter máis dor.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>21/11/2023</title>
      <link>http://localhost:1313/blogue/2023-11-21/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blogue/2023-11-21/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hoxe entregáronme a TV nova e non se me ocorreu mellor serie para estrenala que con &amp;ldquo;Se ha escrito un crimen&amp;rdquo; de Jessica Fletcher. 55 pulgadas de TV ver unha serie en 4:3 con resolución de 500 e pico ahaha. O punto é que quizáis a TV sirva para empezar a pasar máis tempo sentado no sofá ao carón da miña dona en vez de sentado na silla do ordenador. Veremos.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>20/11/2023</title>
      <link>http://localhost:1313/blogue/2023-11-20/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blogue/2023-11-20/</guid>
      <description>&lt;p&gt;O enterro xa acabou e foi tan duro como cría que ía ser. Porén, creo que a nosa familia quedou máis unida agora. Agora queda, se cadra, o máis difícil, que é continuar as nosas vidas sin él. Ogallá poidera axudar máis á miña irmá. Agora mesmo teño moitas gañas de decirlle a toda a miña familia que a quero moito&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Por outra banda, ao despertar hoxe atopamos o TV do salón no chan. Así que a noite, ao volver do enterro, mercamos unha tele nova de 55&amp;quot; no Star de aquí cerca. A traen mañana pola tarde, así que temos que esperar un pouco a ver como queda. A verdade, non é que nesta casa vexamos moito a tele pero o salón parece máis baleiro (demasiado) sin él. O modelo que escollimos foi o TX-55MX710E e custounos 399€ + 24€ por traela e montala en casa.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>19/11/2023</title>
      <link>http://localhost:1313/blogue/2023-11-19/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blogue/2023-11-19/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Onte morreu un dos meus cuñados. E foi duro, moi duro. Unha boa bofetada de realidade. Sabiamos que nalgún momento tiña que ocorrer, pero creo que sempre tiñamos algo de esperanza en que o final fora outro. Aínda non o creo do todo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>18/11/2023</title>
      <link>http://localhost:1313/blogue/2023-11-18/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blogue/2023-11-18/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Pois levo un tempo sen actualizar o blogue, pero teño desculpa. A semana pasada tiña unha interevención quirúrxica sinxela, a priori, que foi mal. Un dos puntos que me deron no ril soltouse, ou puxeron puntos de menos, quen sabe, porque o doutor non dou explicación ningunha. Así que, unha vez dado de alta, tiven que volver por urxencias e quedarme ingresado 5 días máis. O consecuencia do punto solto foi que o ril tiña unha fuga de orina por todo o vientre, barriga, etc&amp;hellip; Pasino mal, moi mal, con moita dor que tardou moitas horas en irse e que precisou doutra intervención para arranxalo. Agora, teño que estar un mes cunha nefrostomía. É un tubo que sae do meu ril hacia o exterior a través das miñas costas e deposita a orina nunha bolsa que teño aos meus pes. En fin, un caos.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>05/11/2023</title>
      <link>http://localhost:1313/blogue/2023-11-05/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blogue/2023-11-05/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ocorréuseme un xogo que podería estar ben. Trátase dun &amp;ldquo;organizador de tráfico&amp;rdquo;. É decir, por exemplo tes un mapa en 2D onde ao darlle ao Play aparecen coches facendo unha ruta para chegar ao seu destiño. Entón, atascan. Tes que darlle a stop e poñer unhas sinais dadas no sitio correcto para que os coches o respeten e poidan chegar au seu destiño sen atascar e sen chocarse.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;A parte mala é que non teño demasiados coñecementos de Godot como para facelo, tería que aprender demasiado e non teño tanto tempo libre. Pero bueno, a idea está ahí, todo é darlle unha volta.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>04/11/2023</title>
      <link>http://localhost:1313/blogue/2023-11-04/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blogue/2023-11-04/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hoxe temos que viaxar a Pontevedra para unha competición. Non teño moitas ganas de ir, pero espero ao menos que as nenas gañen algunha competición. Oxalá o tomasen máis en serio.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ademáis vai ser especial porque a súa nai non vai poder estar pola mañá polo seu traballo. Achegarase á tarde&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>03/11/2023</title>
      <link>http://localhost:1313/blogue/2023-11-03/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blogue/2023-11-03/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Boas tarde. Este é un diario online persoal sen ningunha pretensión de ningún tipo.&#xA;Empecei este blogue porque tiña ganas de ter un feito coa mínima programación necesaria. Non quería ter un wordpress cheo de cousas e que a web tardase un século en cargar.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Aínda non sei o que vou escribir aquí. Seguramente faga unha mezcla de todo o que se me vaia pasando: programación, cousas persoais, algún relato solto, etc.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
