<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Libros on HUGO.GAL</title>
    <link>http://localhost:1313/libros/</link>
    <description>Recent content in Libros on HUGO.GAL</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>gl-ES</language>
    <lastBuildDate>Wed, 01 May 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/libros/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>La larga marcha - Stephen King</title>
      <link>http://localhost:1313/libros/la-larga-marcha/</link>
      <pubDate>Wed, 01 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/libros/la-larga-marcha/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;breve-sinopse&#34;&gt;Breve sinopse&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Cen rapaces entran, voluntariamente, a participar nun programa tipo &amp;ldquo;reality&amp;rdquo; no que teñen que camiñar sen deterse e sen recibir axuda externa máis alá de auga que reciben da organización e de comida que tamén reciben tódolos días ás 9:00 AM. Os participantes teñen que camiñar sen baixar de certa velocidade ou reciben un aviso. Despois do terceiro aviso, son eliminados cun disparo. A carreira termina cando só queda un participante, quen pode pedir o que queira como premio.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>La playa de los dragones - Gregg Dunnett</title>
      <link>http://localhost:1313/libros/la-playa-de-los-dragones/</link>
      <pubDate>Wed, 01 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/libros/la-playa-de-los-dragones/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Empecei a ler este libro, que é a cuarta (e de momento, última) entrega da serie &amp;ldquo;Isla de Lornea&amp;rdquo;. Os catro libros están, a verdade, bastante ben no sentido de que son doados e rápidos de ler. Quero decir, que non se fan densos. Ademáis, está narrado dende o punto de vista dun rapaz e é moi curioso ver como pensa e como actúa dende a súa perspectiva. Non é a típica actuación dun neno de 16 anos se non de alguén tímido, introvertido e que é fácil sentirse identificado algunhas veces. Sobre todo, as persoas que algunha vez sentímonos fora do noso ambiente cando estamos con máis persoas.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>O asasinato de Roger Ackroyd - Agatha Christie</title>
      <link>http://localhost:1313/libros/o-asasinato-de-roger-ackroyd/</link>
      <pubDate>Wed, 01 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/libros/o-asasinato-de-roger-ackroyd/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Esta semana veño de rematar de ler o libro &lt;em&gt;«O asasinato de Roger Ackroyd»&lt;/em&gt; de Agatha Christie &lt;a href=&#34;https://editorialgalaxia.gal/autor/christie-agatha/&#34;&gt;(editorial Galaxia)&lt;/a&gt; e, como non podería ser doutro xeito, encantoume. O que máis me gusta desta escritora é que sempre da ao lector todos os datos necesarios para que o lector poda facer as súas propias investigacións e intentar resolver o caso polos seus medios. É verdade que esto require ir tomando notas e reler moita historia, pero os datos están ahí. Esto é algo que non me pasa cando lexo a Sherlock Holmes, por exemplo, quen resolve os casos tendo datos que non foron ditos ao lector.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Se anuncia un asesinato - Agatha Christie</title>
      <link>http://localhost:1313/libros/se-anuncia-un-asasinato/</link>
      <pubDate>Wed, 01 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/libros/se-anuncia-un-asasinato/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Acabo de leer &lt;em&gt;«Se anuncia un asesinato»&lt;/em&gt; e, a verdade, o comezo está moi ben pois o anuncio de que se vai cometer un asasinato é algo que me chama a tención e me xurden dúbidas sobre cómo se fai o anuncio, quen o pon e, sobre todo, cómo é posible que se cometa un asatinato que foi anunciado con antelación. Porén, pronto empezan os meus problemas. O número de personaxes que aparecen é demasiado elevado para a miña cabeza e enseguida pérdome con quén é cada uno. Ás veces está a falar un personaxe que penso que é outro e fágome un lío. Esto quizáis é máis problema meu, pola miña incapacidade de lembrar e separar personaxes, que do libro. Por outra banda, non só están os personaxes que salen na historia se non que tírase moito dos antepasados destos, o que lioume aínda máis.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tres ratones ciegos - Agatha Christie</title>
      <link>http://localhost:1313/libros/tres-ratones-ciegos/</link>
      <pubDate>Wed, 01 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/libros/tres-ratones-ciegos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Tres ratones ciegos é unha das obras máis coñecidas de Agatha Christie e a verdade é que o entendo perféctamente. É unha obra con poucos personaxes e que foi representada teatralmente en múltiples ocasións, porque a obra invita a facelo. Sabes que un dos personaxes é o asasino pero tes dúbidas sobre quen, e esas dúbidas van saltando dun a outro ao longo de tódala historia.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Pareceoume moi divertida e de lectura obrigada para quen esté empezando a leer misterio ou a Agatha Christie.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Víctor Lukdary - Memorias del Resurgir</title>
      <link>http://localhost:1313/libros/victor-lukdary/</link>
      <pubDate>Wed, 01 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/libros/victor-lukdary/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Víctor Lukdary é o alcume dun escritor de ciencia ficción que auto publica os seus libros en Amazon. Non sei quen é na realidade, pois non ten páxina personal, blogue nin redes sociais coñecidas. Tan só atopeino no Facebook porén non o actualiza dende hai anos. ¿E por que falo de él? Como podemos ver &lt;a href=&#34;https://www.amazon.es/stores/V%C3%ADctor-Lukdary/author/B08WLDFT8Y?ref=sr_ntt_srch_lnk_1&amp;amp;qid=1747031789&amp;amp;sr=8-1&amp;amp;isDramIntegrated=true&amp;amp;shoppingPortalEnabled=true&#34;&gt;no seu perfil de Amazon&lt;/a&gt; agora mesmo teng 5 libros escritos: catro deles forman parte da saga «Memorias del Resurgir» e un quinto libro chamado «Último tren a casa» que, aínda que non forma parte da saga, está no mesmo universo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
